<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Herramientas on Laboratorio Personal</title><link>https://localhost:1313/herramientas/</link><description>Recent content in Herramientas on Laboratorio Personal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>josfull.2000@gmail.com (Josfull)</managingEditor><webMaster>josfull.2000@gmail.com (Josfull)</webMaster><copyright>© 2025 Josfull</copyright><lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 02:43:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://localhost:1313/herramientas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Herramientas y Técnicas para Pentesting y CTFs</title><link>https://localhost:1313/herramientas/accesos_directos/</link><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:43:19 +0000</pubDate><author>josfull.2000@gmail.com (Josfull)</author><guid>https://localhost:1313/herramientas/accesos_directos/</guid><description>Herramientas y Técnicas para Pentesting y CTFs # Este documento recopila diversas herramientas, técnicas y comandos utilizados en pentesting, CTFs y evaluaciones de seguridad. Está organizado por categorías para facilitar su consulta rápida.</description></item><item><title>🦜 Mi Entorno Personal en Parrot OS</title><link>https://localhost:1313/herramientas/_index/</link><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>josfull.2000@gmail.com (Josfull)</author><guid>https://localhost:1313/herramientas/_index/</guid><description>Bienvenido aqui encontraras una descripción detallada de mi entorno personal de pentesting usando Parrot OS, herramientas, configuraciones y flujos de trabajo que utilizo en mi día a día. # 🔥 Resumen del entorno # Sistema Operativo: Parrot OS Security Edition Hardware: CPU: Intel i7 RAM: 32 GB Disco: SSD 1 TB VM manager: Vmware Workstation Pro 17 Shell principal: Zsh ⚡ Herramientas Principales # Terminal y Productividad # Kitty (como terminal) zsh + plugins: syntax-highlighting, autosuggestions neovim como editor principal Navegadores # Firefox Developer Edition (con extensiones para análisis web) Caido no Burp👀 (integrado con el navegador con foxyproxy) Pentesting Web # ffuf (fuzzing) gobuster (fuzzing) Katana (crawler web) Gau (aggregator of urls) httpx nuclei wpscan (WordPress) Postman (para APIs) SoapUI (para testing de APIs SOAP, REST y servicios web XML ) Automatización y scripting # Python 3 (siempre en entornos virtuales) pipx para herramientas instaladas fuera del entorno base Bash scripting jq (JSON parsing) Utilidades OSINT y Red # nmap (escaneo de red) amass subfinder whois dig dnsrecon hashcat (cracking) Otras # Docker (aislamiento de herramientas específicas) Obsidian (toma de notas, base de conocimientos) 🧰 Herramientas alternativas que suelo instalar # Dirsearch (bruteforce de directorios) feroxbuster (bruteforce de directorios alternativo) Sublist3r (enumeración de subdominios) Cewl, crunch (generación de wordlists) Hydra (fuerza bruta de credenciales) 📚 Recursos recomendados # Parrot Security OS PayloadAllTheThings Contacto # Twitter / X GitHub ¿Tienes dudas, propuestas o quieres debatir técnicas?</description></item></channel></rss>